﻿ Tạm_biệt tiếng ngáy
Bạn ái_ngại vì tiếng ngáy như “ sấm rền ” của mình ảnh_hưởng đến giấc_ngủ của người khác ? Hãy áp_dụng 9 cách sau thử xem nhé !
Ngủ ở tư_thế nằm nghiêng
Cách ngủ tốt nhất_là nằm ở tư_thế nghiêng về hai phía bởi ở tư_thế nằm ngửa , hàm có xu_hướng trễ xuống làm miệng há ra và dễ gây ngáy . Nếu có thói_quen nằm nghiêng sau đó nằm ngửa thì hãy nhờ người bên_cạnh xoay lại tư_thế nghiêng như cũ .
Nếu phải ngủ một_mình hãy đính một chiếc tất vào cổ áo rồi lấy một quả bóng tennis luồn vào tất rồi túm lại để làm vật cản giúp bạn khỏi xoay ngửa ra .
Đi ngủ theo giờ_giấc đều_đặn
Những người hay bị quấy_rối giấc_ngủ hoặc thiếu ngủ cũng rất dễ ngáy . Nếu bạn tập được thói_quen ngủ theo giờ_giấc đều_đặn thì cơ_thể sẽ không lâm vào tình_trạng quá mệt_mỏi và giúp khỏi ngáy .
Nâng đầu khoảng 18cm khi ngủ
Bạn có_thể thực_hiện việc này bằng cách chèn nhiều gối ở đầu giường . Nằm ngủ ở tư_thế đầu_gối cao sẽ giúp không_khí lưu_thông qua mũi , đường hô_hấp trên và cổ_họng dễ_dàng hơn .
Tăng độ_ẩm trong phòng
Người_ta thấy rằng , cuống_họng khô có khuynh gây âm rung hơn . Một máy_điều_hoà độ_ẩm ( humidifier ) có_thể giúp miệng và họng của bạn đỡ khô khi đi ngủ .
Những người có cơ_bắp khoẻ_mạnh thường ít khi ngáy
Vì_vậy , nếu bạn đảm_bảo cho mình có một thân_hình chắc khoẻ kể_cả các cơ_bắp ở lưỡi và cổ thì đường hô_hấp trên sẽ thông , không phát ra tiếng ngáy .
Tránh uống rượu
Hãy tránh uống rượu 4 tiếng trước khi đi ngủ vì đó sẽ là một thứ “ siêu an_thần ” khi uống quá gần giờ ngủ .
Tránh ăn vặt
Hãy tránh ăn_uống no_nê 3 giờ trước khi ngủ , vì điều này sẽ làm tăng_cường sự tiết nước_bọt và đó chính là những yếu_tố gây chở ngại cho hô_hấp .
Giảm cân
Theo lẽ tự_nhiên , những người dư cân thường có cổ to và dày khiến đường hô_hấp bị hẹp , gây ra những âm rung khi lưỡi và phần họng trên tiếp_xúc với phần_mềm vòm_miệng và lưỡi_gà .
Ngoài_ra việc dùng nhiều thuốc an_thần , thuốc_ngủ và kháng histamin trước khi đi ngủ cũng sẽ làm cơ_bắp thư_giãn quá mức cho_phép khiến các ống khí_quản xẹp xuống , hẹp lại dễ gây ra tiếng ngáy .
Cuối_cùng , nếu sử_dụng cả 9 cách trên mà vẫn ngày khi ngủ thì bạn nên đến khám bệnh_viện vì đó là dấu_hiệu bạn đang gặp trở_ngại về hô_hấp và nên được quan_tâm theo_dõi .
Những yếu_tố gây trở_ngại cho hô_hấp có_thể khiến cho người ngáy ngưng thở thực_sự trong vài giây , thậm_chí vài phút . Bác_sĩ có_thể xác_định hiện_tượng ngáy của bạn có bắt_nguồn từ chứng ngưng thở khi ngủ ( sleep apnea ) hay không .
Những người ngáy quá to cũng_nên tham_khảo ý_kiến của bác_sĩ xem có nên chữa_trị chứng ngáy nghiêm_trọng này ? Phạm_Thanh
